{
    "tango7-1": [
        {
            "question": "変化",
            "choice": "",
            "answer": "へんか"
        },
        {
            "question": "不快",
            "choice": "",
            "answer": "ふかい"
        },
        {
            "question": "思い切って",
            "choice": "",
            "answer": "おもいきって"
        },        {
            "question": "単に",
            "choice": "",
            "answer": "たんに"
        },        {
            "question": "逆に",
            "choice": "",
            "answer": "ぎゃくに"
        },        {
            "question": "差",
            "choice": "",
            "answer": "さ"
        },        {
            "question": "壁",
            "choice": "",
            "answer": "かべ"
        },        {
            "question": "余裕",
            "choice": "",
            "answer": "よゆう"
        },        {
            "question": "刺激",
            "choice": "",
            "answer": "しげき"
        },        {
            "question": "辛い",
            "choice": "",
            "answer": "つらい"
        },        {
            "question": "濃い",
            "choice": "",
            "answer": "こい"
        },        {
            "question": "厚さ",
            "choice": "",
            "answer": "あつさ"
        },        {
            "question": "互い",
            "choice": "",
            "answer": "たがい"
        },        {
            "question": "発展",
            "choice": "",
            "answer": "はってん"
        },        {
            "question": "基準",
            "choice": "",
            "answer": "きじゅん"
        },        {
            "question": "勇気",
            "choice": "",
            "answer": "ゆうき"
        },        {
            "question": "正直",
            "choice": "",
            "answer": "しょうじき"
        },        {
            "question": "選択肢",
            "choice": "",
            "answer": "せんたくし"
        }
    ],

    "def7-1": [
        {
            "question": "変化",
            "choice": "",
            "answer": "to change"
        },
        {
            "question": "不快",
            "choice": "",
            "answer": "unpleasant"
        },
        {
            "question": "思い切って",
            "choice": "",
            "answer": "to take the plunge and do"
        },        {
            "question": "単に",
            "choice": "",
            "answer": "simply"
        },        {
            "question": "逆に",
            "choice": "",
            "answer": "on the contrary; conversely"
        },        {
            "question": "差",
            "choice": "",
            "answer": "difference"
        },        {
            "question": "壁",
            "choice": "",
            "answer": "wall"
        },        {
            "question": "余裕",
            "choice": "",
            "answer": "room"
        },        {
            "question": "刺激",
            "choice": "",
            "answer": "to stimulate; to motivate"
        },        {
            "question": "辛い",
            "choice": "",
            "answer": "painful"
        },        {
            "question": "濃い",
            "choice": "",
            "answer": "thick;dense;strong"
        },        {
            "question": "厚さ",
            "choice": "",
            "answer": "thickness"
        },        {
            "question": "互い",
            "choice": "",
            "answer": "each other"
        },        {
            "question": "発展",
            "choice": "",
            "answer": "to develop"
        },        {
            "question": "基準",
            "choice": "",
            "answer": "standard"
        },        {
            "question": "勇気",
            "choice": "",
            "answer": "courage"
        },        {
            "question": "正直",
            "choice": "",
            "answer": "honestly"
        },        {
            "question": "選択肢",
            "choice": "",
            "answer": "choice"
        }
    ],

      "tango8-1": [
        {
            "question": "重視",
            "choice": "",
            "answer": "じゅうし"
        },
        {
            "question": "都会",
            "choice": "",
            "answer": "とかい"
        },
        {
            "question": "癒やす",
            "choice": "",
            "answer": "いやす"
        },        {
            "question": "満足",
            "choice": "",
            "answer": "まんぞく"
        },        {
            "question": "満点",
            "choice": "",
            "answer": "まんてん"
        },        {
            "question": "基本",
            "choice": "",
            "answer": "きほん"
        },        {
            "question": "常に",
            "choice": "",
            "answer": "つねに"
        },        {
            "question": "状態",
            "choice": "",
            "answer": "じょうたい"
        },        {
            "question": "策を練る",
            "choice": "",
            "answer": "さくをねる"
        },        {
            "question": "総合",
            "choice": "",
            "answer": "そうごう"
        },        {
            "question": "一位",
            "choice": "",
            "answer": "いちい"
        },        {
            "question": "精神",
            "choice": "",
            "answer": "せいしん"
        },        {
            "question": "到着",
            "choice": "",
            "answer": "とうちゃく"
        },        {
            "question": "[~に]感激",
            "choice": "",
            "answer": "かんげき"
        },        {
            "question": "要望",
            "choice": "",
            "answer": "ようぼう"
        },        {
            "question": "喜び",
            "choice": "",
            "answer": "よろこび"
        },        {
            "question": "提供",
            "choice": "",
            "answer": "ていきょう"
        },        {
            "question": "延長",
            "choice": "",
            "answer": "えんちょう"
        },        {
            "question": "身振り手振り",
            "choice": "",
            "answer": "みぶりてぶり"
        },        {
            "question": "肩",
            "choice": "",
            "answer": "かた"
        },        {
            "question": "形",
            "choice": "",
            "answer": "かたち"
        },        {
            "question": "線",
            "choice": "",
            "answer": "せん"
        }, {
            "question": "磨き上げる",
            "choice": "",
            "answer": "みがきあげる"
        }
    ],

    "def8-1": [
        {
            "question": "重視",
            "choice": "",
            "answer": "to emphasize"
        },
        {
            "question": "都会",
            "choice": "",
            "answer": "city"
        },
        {
            "question": "癒やす",
            "choice": "",
            "answer": "to heal; to cure"
        },        {
            "question": "満足",
            "choice": "",
            "answer": "to satisfy"
        },        {
            "question": "満点",
            "choice": "",
            "answer": "full marks"
        },        {
            "question": "基本",
            "choice": "",
            "answer": "basis; foundation"
        },        {
            "question": "常に",
            "choice": "",
            "answer": "always"
        },        {
            "question": "状態",
            "choice": "",
            "answer": "condition"
        },        {
            "question": "策を練る",
            "choice": "",
            "answer": "to come up with ideas"
        },        {
            "question": "総合",
            "choice": "",
            "answer": "overall"
        },        {
            "question": "一位",
            "choice": "",
            "answer": "the first place"
        },        {
            "question": "精神",
            "choice": "",
            "answer": "spirit; mind"
        },        {
            "question": "到着",
            "choice": "",
            "answer": "to arrive"
        },        {
            "question": "[~に]感激",
            "choice": "",
            "answer": "to be deeply moved"
        },        {
            "question": "要望",
            "choice": "",
            "answer": "to request; to demand"
        },        {
            "question": "喜び",
            "choice": "",
            "answer": "pleasure;joy"
        },        {
            "question": "提供",
            "choice": "",
            "answer": "to provide"
        },        {
            "question": "延長",
            "choice": "",
            "answer": "by extension"
        },        {
            "question": "身振り手振り",
            "choice": "",
            "answer": "gestures"
        },        {
            "question": "肩",
            "choice": "",
            "answer": "shoulder"
        },        {
            "question": "形",
            "choice": "",
            "answer": "shape"
        },        {
            "question": "線",
            "choice": "",
            "answer": "line"
        }, {
            "question": "磨き上げる",
            "choice": "",
            "answer": "to polish"
        }
    ],

    "tango8-2": [
        {
            "question": "空前",
            "choice": "",
            "answer": "くうぜん"
        },
        {
            "question": "職人",
            "choice": "",
            "answer": "しょくにん"
        },
        {
            "question": "開発",
            "choice": "",
            "answer": "かいはつ"
        },        {
            "question": "栄養",
            "choice": "",
            "answer": "えいよう"
        },        {
            "question": "瞬間",
            "choice": "",
            "answer": "しゅんかん"
        },        {
            "question": "想像",
            "choice": "",
            "answer": "そうぞう"
        },        {
            "question": "確信",
            "choice": "",
            "answer": "かくしん"
        },        {
            "question": "容器",
            "choice": "",
            "answer": "ようき"
        },        {
            "question": "密閉",
            "choice": "",
            "answer": "みっぺい"
        },        {
            "question": "共同",
            "choice": "",
            "answer": "きょうど"
        },        {
            "question": "弁当箱",
            "choice": "",
            "answer": "べんとうばこ"
        },        {
            "question": "伝統的",
            "choice": "",
            "answer": "でんとうてき"
        },        {
            "question": "かけ橋",
            "choice": "",
            "answer": "かけはし"
        },        {
            "question": "温める",
            "choice": "",
            "answer": "あたためる"
        },        {
            "question": "並べる",
            "choice": "",
            "answer": "ならべる"
        },        {
            "question": "詰める",
            "choice": "",
            "answer": "つめる"
        },        {
            "question": "受け入れる",
            "choice": "",
            "answer": "うけいれる"
        },        {
            "question": "取り入れる",
            "choice": "",
            "answer": "とりいれる"
        },        {
            "question": "目をつける",
            "choice": "",
            "answer": "めをつける"
        },        {
            "question": "限られた",
            "choice": "",
            "answer": "かぎられた"
        },        {
            "question": "型",
            "choice": "",
            "answer": "がた"
        },        {
            "question": "風",
            "choice": "",
            "answer": "ふう"
        }, {
            "question": "柄",
            "choice": "",
            "answer": "がら"
        }
    ]
    ,
    
    "def8-2": [
        {
            "question": "空前",
            "choice": "",
            "answer": "unprecedented"
        },
        {
            "question": "職人",
            "choice": "",
            "answer": "craftsman"
        },
        {
            "question": "開発",
            "choice": "",
            "answer": "to develop"
        },        {
            "question": "栄養",
            "choice": "",
            "answer": "nutrition"
        },        {
            "question": "瞬間",
            "choice": "",
            "answer": "moment"
        },        {
            "question": "想像",
            "choice": "",
            "answer": "to imagine"
        },        {
            "question": "確信",
            "choice": "",
            "answer": "to firmly believe"
        },        {
            "question": "容器",
            "choice": "",
            "answer": "container"
        },        {
            "question": "密閉",
            "choice": "",
            "answer": "to close"
        },        {
            "question": "共同",
            "choice": "",
            "answer": "cooperation; collaboration"
        },        {
            "question": "弁当箱",
            "choice": "",
            "answer": "bento box"
        },        {
            "question": "伝統的",
            "choice": "",
            "answer": "traditional"
        },        {
            "question": "かけ橋",
            "choice": "",
            "answer": "bridge"
        },        {
            "question": "温める",
            "choice": "",
            "answer": "to warm up"
        },        {
            "question": "並べる",
            "choice": "",
            "answer": "to line up; to put in order"
        },        {
            "question": "詰める",
            "choice": "",
            "answer": "to fill; to stuff"
        },        {
            "question": "受け入れる",
            "choice": "",
            "answer": "to accept"
        },        {
            "question": "取り入れる",
            "choice": "",
            "answer": "to adopt"
        },        {
            "question": "目をつける",
            "choice": "",
            "answer": "to have an eye on"
        },        {
            "question": "限られた",
            "choice": "",
            "answer": "limited"
        },        {
            "question": "型",
            "choice": "",
            "answer": "model"
        },        {
            "question": "風",
            "choice": "",
            "answer": "style"
        }, {
            "question": "柄",
            "choice": "",
            "answer": "pattern"
        }
    ],
    
    "tango9-1": [
        {
            "question": "間を置く",
            "choice": "",
            "answer": "まをおく"
        },
        {
            "question": "目が覚める",
            "choice": "",
            "answer": "めがさめる"
        },
        {
            "question": "声をかける",
            "choice": "",
            "answer": "こえをかける"
        },        {
            "question": "沈める",
            "choice": "",
            "answer": "しずめる"
        },        {
            "question": "浮かぶ",
            "choice": "",
            "answer": "うかぶ"
        },        {
            "question": "黙る",
            "choice": "",
            "answer": "だまる"
        },        {
            "question": "存在",
            "choice": "",
            "answer": "そんざい"
        },        {
            "question": "正確",
            "choice": "",
            "answer": "せいかく"
        },        {
            "question": "時刻",
            "choice": "",
            "answer": "じこく"
        },        {
            "question": "真っ暗",
            "choice": "",
            "answer": "まっくら"
        },        {
            "question": "心臓",
            "choice": "",
            "answer": "しんぞう"
        },        {
            "question": "人間",
            "choice": "",
            "answer": "にんげん"
        }
    ],
    
    "def9-1": [
        {
            "question": "間を置く",
            "choice": "",
            "answer": "to give a pause"
        },
        {
            "question": "目が覚める",
            "choice": "",
            "answer": "to wake up"
        },
        {
            "question": "～「に」声をかける",
            "choice": "",
            "answer": "to call to"
        },        {
            "question": "～「を」沈める",
            "choice": "",
            "answer": "to sink; to submerge"
        },        {
            "question": "～「が」浮かぶ",
            "choice": "",
            "answer": "to float"
        },        {
            "question": "黙る",
            "choice": "",
            "answer": "to become silent; to shut up"
        },        {
            "question": "存在",
            "choice": "",
            "answer": "to exist"
        },        {
            "question": "正確",
            "choice": "",
            "answer": "accurate"
        },        {
            "question": "時刻",
            "choice": "",
            "answer": "time"
        },        {
            "question": "真っ暗",
            "choice": "",
            "answer": "completely dark"
        },        {
            "question": "心臓",
            "choice": "",
            "answer": "heart"
        },        {
            "question": "人間",
            "choice": "",
            "answer": "human"
        }
    ],

    "tango9-2": [
        {
            "question": "倒れる",
            "choice": "",
            "answer": "たおれる"
        },
        {
            "question": "思いつく",
            "choice": "",
            "answer": "おもいつく"
        },
        {
            "question": "腕",
            "choice": "",
            "answer": "うで"
        },        {
            "question": "胸",
            "choice": "",
            "answer": "むね"
        },        {
            "question": "棚",
            "choice": "",
            "answer": "たな"
        },        {
            "question": "事件",
            "choice": "",
            "answer": "じけん"
        },        {
            "question": "恐怖",
            "choice": "",
            "answer": "きょうふ"
        },        {
            "question": "奇跡",
            "choice": "",
            "answer": "きせき"
        },        {
            "question": "態度",
            "choice": "",
            "answer": "たいど"
        },        {
            "question": "成長",
            "choice": "",
            "answer": "せいちょう"
        },        {
            "question": "悲観",
            "choice": "",
            "answer": "ひかん"
        },        {
            "question": "恋愛",
            "choice": "",
            "answer": "れんあい"
        },        {
            "question": "楽天的",
            "choice": "",
            "answer": "らくてんてき"
        },        {
            "question": "冷静",
            "choice": "",
            "answer": "れいせい"
        },        {
            "question": "不思議",
            "choice": "",
            "answer": "ふしぎ"
        }
    ],

    "def9-2": [
        {
            "question": "～「が」倒れる",
            "choice": "",
            "answer": "to fall down"
        },
        {
            "question": "思いつく",
            "choice": "",
            "answer": "to think of; to come up with"
        },
        {
            "question": "腕",
            "choice": "",
            "answer": "arm"
        },        {
            "question": "胸",
            "choice": "",
            "answer": "chest"
        },        {
            "question": "棚",
            "choice": "",
            "answer": "shelf"
        },        {
            "question": "事件",
            "choice": "",
            "answer": "event; incident"
        },        {
            "question": "恐怖",
            "choice": "",
            "answer": "fear"
        },        {
            "question": "奇跡",
            "choice": "",
            "answer": "miracle"
        },        {
            "question": "態度",
            "choice": "",
            "answer": "attitude"
        },        {
            "question": "～「が」成長",
            "choice": "",
            "answer": "to grow"
        },        {
            "question": "悲観",
            "choice": "",
            "answer": "pessimism; disappointment"
        },        {
            "question": "恋愛",
            "choice": "",
            "answer": "love"
        },        {
            "question": "楽天的",
            "choice": "",
            "answer": "optimistic"
        },        {
            "question": "冷静",
            "choice": "",
            "answer": "calmly"
        },        {
            "question": "不思議",
            "choice": "",
            "answer": "strange; wonderful"
        }
    ],
    
    "tango10-1": [
        {
            "question": "挙げる",
            "choice": "",
            "answer": "あげる"
        },
        {
            "question": "探る",
            "choice": "",
            "answer": "さぐる"
        },
        {
            "question": "得る",
            "choice": "",
            "answer": "える"
        },
        {
            "question": "尋ねる",
            "choice": "",
            "answer": "たずねる"
        },
        {
            "question": "実施",
            "choice": "",
            "answer": "じっし"
        },
        {
            "question": "雇用",
            "choice": "",
            "answer": "こよう"
        },
        {
            "question": "負担",
            "choice": "",
            "answer": "ふたん"
        },
        {
            "question": "分担",
            "choice": "",
            "answer": "ぶんたん"
        },
        {
            "question": "条件",
            "choice": "",
            "answer": "じょうけん"
        },
        {
            "question": "平均",
            "choice": "",
            "answer": "へいきん"
        },
        {
            "question": "収入",
            "choice": "",
            "answer": "しゅうにゅう"
        },
        {
            "question": "育児",
            "choice": "",
            "answer": "いくじ"
        },
        {
            "question": "役割",
            "choice": "",
            "answer": "やくわり"
        },
        {
            "question": "当然",
            "choice": "",
            "answer": "とうぜん"
        },
        {
            "question": "要因",
            "choice": "",
            "answer": "よういん"
        },
        {
            "question": "両立",
            "choice": "",
            "answer": "りょうりつ"
        },
        {
            "question": "夫",
            "choice": "",
            "answer": "おっと"
        },
        {
            "question": "妻",
            "choice": "",
            "answer": "つま"
        },
        {
            "question": "主に",
            "choice": "",
            "answer": "おもに"
        },
        {
            "question": "幼い",
            "choice": "",
            "answer": "おさない"
        },
        {
            "question": "～率",
            "choice": "",
            "answer": "りつ"
        },
        {
            "question": "～層",
            "choice": "",
            "answer": "そう"
        },
        {
            "question": "～割",
            "choice": "",
            "answer": "わり"
        }
    ],

    "def10-1": [
        {
            "question": "挙げる",
            "choice": "",
            "answer": "to raise; to give"
        },
        {
            "question": "探る",
            "choice": "",
            "answer": "to investigate"
        },
        {
            "question": "得る",
            "choice": "",
            "answer": "to get"
        },
        {
            "question": "「～に」尋ねる",
            "choice": "",
            "answer": "to ask"
        },
        {
            "question": "実施",
            "choice": "",
            "answer": "to carry out"
        },
        {
            "question": "雇用",
            "choice": "",
            "answer": "to hire"
        },
        {
            "question": "負担",
            "choice": "",
            "answer": "burden; load"
        },
        {
            "question": "分担",
            "choice": "",
            "answer": "to share the load"
        },
        {
            "question": "条件",
            "choice": "",
            "answer": "condition"
        },
        {
            "question": "平均",
            "choice": "",
            "answer": "average"
        },
        {
            "question": "収入",
            "choice": "",
            "answer": "income"
        },
        {
            "question": "育児",
            "choice": "",
            "answer": "child rearing"
        },
        {
            "question": "役割",
            "choice": "",
            "answer": "role"
        },
        {
            "question": "当然",
            "choice": "",
            "answer": "of course"
        },
        {
            "question": "要因",
            "choice": "",
            "answer": "factor"
        },
        {
            "question": "両立",
            "choice": "",
            "answer": "to support at the same time; to go together"
        },
        {
            "question": "夫",
            "choice": "",
            "answer": "husband"
        },
        {
            "question": "妻",
            "choice": "",
            "answer": "wife"
        },
        {
            "question": "主に",
            "choice": "",
            "answer": "mainly"
        },
        {
            "question": "幼い",
            "choice": "",
            "answer": "very young; immature"
        },
        {
            "question": "～率",
            "choice": "",
            "answer": "rate"
        },
        {
            "question": "～層",
            "choice": "",
            "answer": "specific group of people"
        },
        {
            "question": "～割",
            "choice": "",
            "answer": "percent"
        }
    ],


    "tango10-2": [
        {
            "question": "対策",
            "choice": "",
            "answer": "たいさく"
        },
        {
            "question": "傾向",
            "choice": "",
            "answer": "けいこう"
        },
        {
            "question": "犯罪",
            "choice": "",
            "answer": "はんざい"
        },
        {
            "question": "防犯",
            "choice": "",
            "answer": "ぼうはん"
        },
        {
            "question": "報告",
            "choice": "",
            "answer": "ほうこく"
        },
        {
            "question": "比較",
            "choice": "",
            "answer": "ひかく"
        },
        {
            "question": "縮小",
            "choice": "",
            "answer": "しゅくしょう"
        },
        {
            "question": "支出",
            "choice": "",
            "answer": "ししゅつ"
        },
        {
            "question": "監視 ",
            "choice": "",
            "answer": "かんし"
        },
        {
            "question": "設置",
            "choice": "",
            "answer": "せっち"
        },
        {
            "question": "指摘",
            "choice": "",
            "answer": "してき"
        },
        {
            "question": "公的",
            "choice": "",
            "answer": "こうてき"
        },
        {
            "question": "援助",
            "choice": "",
            "answer": "えんじょ"
        },
        {
            "question": "背景",
            "choice": "",
            "answer": "はいけい"
        },
        {
            "question": "身近",
            "choice": "",
            "answer": "みぢか"
        },
        {
            "question": "主義",
            "choice": "",
            "answer": "しゅぎ"
        },
        {
            "question": "責任",
            "choice": "",
            "answer": "せきにん"
        },
        {
            "question": "失業者",
            "choice": "",
            "answer": "しつぎょうしゃ"
        },
        {
            "question": "果たす",
            "choice": "",
            "answer": "はたす"
        },
        {
            "question": "許す",
            "choice": "",
            "answer": "ゆるす"
        },
        {
            "question": "含む",
            "choice": "",
            "answer": "ふくむ"
        },
        {
            "question": "欠かせない",
            "choice": "",
            "answer": "かかせない"
        },
        {
            "question": "取り組み",
            "choice": "",
            "answer": "とりくみ"
        }
    ],

    "def10-2": [
        {
            "question": "対策",
            "choice": "",
            "answer": "measure; provision"
        },
        {
            "question": "傾向",
            "choice": "",
            "answer": "tendency"
        },
        {
            "question": "犯罪",
            "choice": "",
            "answer": "crime"
        },
        {
            "question": "防犯",
            "choice": "",
            "answer": "prevention of crime"
        },
        {
            "question": "「～に」報告",
            "choice": "",
            "answer": "to report"
        },
        {
            "question": "「～と」比較",
            "choice": "",
            "answer": "to compare"
        },
        {
            "question": "縮小",
            "choice": "",
            "answer": "reduction"
        },
        {
            "question": "支出",
            "choice": "",
            "answer": "to spend"
        },
        {
            "question": "監視 ",
            "choice": "",
            "answer": "to watch"
        },
        {
            "question": "「～に」設置",
            "choice": "",
            "answer": "to install"
        },
        {
            "question": "指摘",
            "choice": "",
            "answer": "to point out"
        },
        {
            "question": "公的",
            "choice": "",
            "answer": "public"
        },
        {
            "question": "援助",
            "choice": "",
            "answer": "to support; to assist"
        },
        {
            "question": "背景",
            "choice": "",
            "answer": "background"
        },
        {
            "question": "身近",
            "choice": "",
            "answer": "familiar"
        },
        {
            "question": "主義",
            "choice": "",
            "answer": "principle; -ism"
        },
        {
            "question": "責任",
            "choice": "",
            "answer": "responsibility"
        },
        {
            "question": "失業者",
            "choice": "",
            "answer": "unemployed people"
        },
        {
            "question": "果たす",
            "choice": "",
            "answer": "to fulfill; to accomplish"
        },
        {
            "question": "許す",
            "choice": "",
            "answer": "to tolerate; to forgive"
        },
        {
            "question": "含む",
            "choice": "",
            "answer": "to include"
        },
        {
            "question": "「～が」欠かせない",
            "choice": "",
            "answer": "indispensible"
        },
        {
            "question": "取り組み",
            "choice": "",
            "answer": "attempt"
        }
    ],
    "mult": [
        {
          "question": "新しい弁当箱のアイデアを＿＿＿＿たら、忘れないうちに書いておいてください",
          "choices": ["思いつく","比較","声をかける"],
          "answer": "思いつく"
        },
        {
            "question": "「こわい」と感じる瞬間はいろいろあると思うが、「不安」というのは何に対してこわいのか自分でもよくわからない場合で「きょうふ」というのは、例えば、ホラー映画のように何がこわいのか、はっきりしている場合に使う",
            "choices": ["恐怖","人間","負担"],
            "answer": "恐怖"
        },
        {
            "question": "子供が大きくなって大人になっていくことを＿＿＿＿という",
            "choices": ["責任","奇跡","成長"],
            "answer": "成長"
        },
        {
            "question": "これは先月買ったばかりの時計で、表示される時刻は＿＿＿＿はずだ",
            "choices": ["不思議","正確","主に"],
            "answer": "正確"
        },
        {
            "question": "昨日の夜中、ふと＿＿＿＿てしまって、それからずっと寝られなかった",
            "choices": ["間を置く","目が覚める","思いつく"],
            "answer": "目が覚める"
        },
        {
            "question": "何か辛いことがあったとしても、きっと次はいいことがあると信じて落ち込まない＿＿＿＿性格のひとがうらやましい。。。",
            "choices": ["恐怖","楽天的","悲観"],
            "answer": "楽天的"
        },
        {
            "question": "ディスカッションの時、英語で何と言ったらいいかわらなくて＿＿＿＿たまま、なんも言わずにそこに座っていた",
            "choices": ["黙る","沈める","浮かぶ"],
            "answer": "黙る"
        },
        {
            "question": "最近のウクライナでの状況やコロナの社会的な影響など、ニュースになるような重大な問題のある状況を非常＿＿＿＿という",
            "choices": ["時代","悲観","奇跡"],
            "answer": "時代"
        },
        {
            "question": "心臓の病院以外にも、悲しいニュースを聞いたりしたら、＿＿＿＿が痛くなることがある",
            "choices": ["棚","腕","胸"],
            "answer": "胸"
        },
        {
            "question": "普通なら起こるはずがない、何かあり得ない不思議なことが起きて、これは＿＿＿＿だ！と感じたことがありますか",
            "choices": ["恐怖","存在","奇跡"],
            "answer": "奇跡"
        },
        {   
            "question": "＿＿＿＿というのは、子供の世話をして、育ってることだ",
            "choices": ["成長","育児","真っ暗"],
            "answer": "育児"
        },
        {
            "question": "趣味と仕事を＿＿＿＿たいが、どちらも時間がかかるので、なかなか難しい",
            "choices": ["両立","正確","分担"],
            "answer": "両立"
        },
        {
            "question": "データを説明する際に７０％のことを＿＿＿ということがある",
            "choices": ["７層","７割","７率"],
            "answer": "７割"
        },
        {
            "question": "非正規雇用で＿＿＿＿が低い人は、結婚できない場合もあるそうだ",
            "choices": ["人間","事件","収入"],
            "answer": "収入"
        },
        {
            "question": "旅行生で道わからなくなって、人＿＿＿＿ことがあります",
            "choices": ["倒れる","含む","尋ねる"],
            "answer": "尋ねる"
        },
        {
            "question": "大学生のスマホを使う時間を調査したところ、一日＿＿＿＿３時間４５分だったそうだ",
            "choices": ["平均","恐怖","公的"],
            "answer": "平均"
        },
        {
            "question": "昔は大人になったら結婚するのが＿＿＿＿だと考える人が多かったようだ",
            "choices": ["態度","当然","条件"],
            "answer": "当然"
        },
        {
            "question": "アメリカにおける人気の観光地の例として、やはりニューヨークやロスアンドゲレスを＿＿＿＿日本人が多いようだ",
            "choices": ["挙げる","得る","雇用"],
            "answer": "挙げる"
        },
        {
            "question": "片付けは、みんなで＿＿＿＿たら、もっと終わるんじゃない？",
            "choices": ["条件","恋愛","分担する"],
            "answer": "分担する"
        },
        {
            "question": "留学の経験から＿＿＿＿ことは語学の習得だけではない。生きていく自信もつくだろう",
            "choices": ["得る","恐怖","負担"],
            "answer": "得る"
        },
        {
            "question": "コロナで経済の状況が悪くなって、どの国でも仕事を見つけることが難しくなり、＿＿＿＿が増えた",
            "choices": ["事件","失業者","不思議"],
            "answer": "失業者"
        },
        {
            "question": "＿＿＿＿というのは、犯罪がおこらないようにすることである",
            "choices": ["犯罪","指摘","防犯"],
            "answer": "防犯"
        },
        {
            "question": "少子化や高齢化などの社会問題への＿＿＿＿として、政府はどんな取り組みをしていますか",
            "choices": ["背景","傾向","対策"],
            "answer": "対策"
        },
        {
            "question": "そのプロジェクトが終わったら、結果を部長に＿＿＿＿てください",
            "choices": ["指摘する","報告する","援助する"],
            "answer": "報告する"
        },
        {
            "question": "一般的に、非正規雇用の人は収入が低く、生活が安定しない＿＿＿＿があるらしい",
            "choices": ["背景","対策","傾向"],
            "answer": "傾向"
        },
        {
            "question": "親がいない子供への経済的な＿＿＿＿について、何かアイデアはありますか",
            "choices": ["援助","縮小","含む"],
            "answer": "援助"
        },
        {
            "question": "生活費の中で一番大きな＿＿＿＿といえば、やはり家賃だろう",
            "choices": ["比較","支出","身近"],
            "answer": "支出"
        },
        {
            "question": "田中さんはグレープの中でリーダーとしての役割を＿＿＿＿た",
            "choices": ["間を置く","果たす","沈める"],
            "answer": "果たす"
        },
        {
            "question": "アメリカと日本を＿＿＿＿すると、日本のほうが「親が教育費を負担すべきだ」という人が多い",
            "choices": ["比較する","報告する","指摘する"],
            "answer": "比較する"
        },
        {
            "question": "彼と一緒に暮らしていたんだけど、私の電子メールを毎日チェックされて、なんだか＿＿＿＿ような気分になったので、結局別れた",
            "choices": ["幼い","監視","恐怖"],
            "answer": "監視"
        }
      ]

}